【蒼蠅級腐敗】中國374個窮縣 貪走扶貧金逾70億

(18:00)
2018/1/9

共1幅 上一頁下一頁
中國審計署星期一發表2018年第一號公告，提到過去兩年抽查共737.53億元人民幣扶貧帳目中，當中多達70多億元去向有問題。署方指出，扶貧資金逐筆計金額不多，但是量多面廣，而且窮縣小官貪污名目五花八門，聚起來就是大問題。負責人形容違規小官就像「蒼蠅」一般，要他們逐隻「拍」，細心查證和檢舉；期望各級各部共建一套系統，讓資金去向更公開透明，切實落到有需要人士手上。

《中國青年報》在中國審計署發出公告翌日，在頭版刊登題為〈「蒼蠅級」腐敗最易損害扶貧公信力〉文章，報道署方在2016年和2017年間，派員走訪374個國家扶貧工作重點縣超過18,200個貧困家庭，揭發737.53億元扶貧帳目中，有問題金額達到70多億。截至去年10月底，各地追回其中32.68億元，970人須問責承擔不同後果。

報道匿名引述審計署農業司其中一位負責人指出，大部分扶貧資金直接惠及對象是普通群眾，而且分散在鄉村，單靠傳統查帳本找不出問題；工作人員必須親身走進村中，憑眼見為實，考證資金有否真正發揮作用。

過去調查揭發貪污名目五花八門，最嚴重部分是農村危房改建、苗木種植。有時明明沒有改建、沒有種植，卻有人用修圖軟件改照片，或是重覆呈交相同圖片，藉此騙取補貼資金。

一些鄉鎮和村級幹部會利用職務便利，虛報冒領或剋扣侵佔扶貧補助，甚至藉此搾取民眾血汗錢。有審計人員曾目擊某村村主任和會計，在執行危房改造任務時公然用大喇叭叫喊：「想報名危房改造的交200元報名費，不交錢不能報名。」其他問題包括偷工減料，從中抽取餘款；以及在發放物資和補助時親友優先等。

負責人形容，「蒼蠅級」腐敗最易損害扶貧工作公信力，未來一段時間會更着力關注貧困地區資金流向。他認為「陽光是最好的防腐劑」，想管好扶貧資金，最好是形成一套高透明度問責機制，讓各單位和領導不作為、假作為、搞形式主義等問題消失。

（中華人民共和國審計署、新華社、中新社、中國青年報）

習近平算係咁 佢打擊貪污嘅力度應該係歷屆最高

其實真係好難打，970個問責，由調查到控告要成team人跟。即係淨係處理貧縣既貪污問題就要過千個反貪人員處理，仲有可能被自殺

三百幾個咁少？

唔清算班舊勢力, 佢D靚邊有肉食

反腐敗鬥爭永遠在路上

老虎烏蠅一齊打？
係班老虎嫌唔夠飽
想食埋烏蠅嗰份啫

你係天真定5毛

個堆全部5毛黎架

而家完全唔會買旗

好想去大陸見識下D貧窮地區係點

優美開始呢？

大聲笑出來

就算唔貪每個月都係得2億，做到乜

五毛， block左

所以？

有300幾人要問責
睇番今日嘅香港，有高官貪成幾千萬、囤地、僭建，都冇下台
中學教accountability嗰時，老師講梁錦松偷步買車最後下台，好自豪咁講香港幾好幾好
今日

70億係門面數

笑唔係問題 針對討論而言 笑之餘係咪應該拋下貨解釋下 例如邊個邊個喺反貪方面比習總好之類呢

得70幾億有問題

一帶一路就咁闊綽，對內就

sor係縣唔係月

習連70億都想自己人貪埋，反貪果然係最高力度

雜種 ： 我 要 晒